[中国式官話] 沒有出現大規模外資撤離情況

商務部新聞發言人高峰表示，一段時間以來，由於美方單方面挑起貿易磨擦，令部分在華外資企業的投資信心受到影響，也有一些外資企業擔心會被報復打壓，但根據商務部目前的了解，中國沒有出現大規模外資撤離情況。

被問到有否留意三星手機有裁員及關閉的計劃，高峰表示，沒有看到相關報道，但強調無論出現甚麼情況，中國政府將致力營造更穩定公平的環境。

高峰強調，中國不會打壓任何外資企業，不會歧視任何外資企業，會堅決保護所有在華外資企業的合法權益，為他們營造更穩定和公平投資投資環境
。

他重申中國政府高度重視利用外資的工作，近期已相繼出台支持外資的舉措，例如外商投資法，擴開放的領域，高新技術和節能環保的力度，協助外資解決在華投資遇到的實際困難。

高峰說，中國政府支持外資在華發展的決心不改變，會進一步推動市場開放，加大外商權益的保護力度，提供更優質服務。

官方認證

有冇巴打識拆解真正意思係咩

此地無銀

梗係無啦 都走得7788
你都知中國邏輯架啦

睇黎好多人走資

同政府講“我睇唔到有咩問題”一樣

沒有看到相關報道

冇睇到=冇事